---
slug: prilozhenie-1-2
title: Приложение 1.2
group: lisa
parent: udobnoe-gorodskoe-prostranstvo
background: "#e0e0e0"
---

<Hero>

<RunningHeader>ЧИТАТЬ ДАЛЕЕ 1.2</RunningHeader>

## Пространственно связанный городской регион

</Hero>

<Content>

Статистика маятниковой миграции подтверждает, что стратегия развития Таллинна должна рассматривать столичный регион как единый. В настоящее время в Таллинне работают около 75 000 человек из соседних самоуправлений, в свою очередь примерно 25 000 человек из Таллинна работают в соседних самоуправлениях. Маятниковая миграция в связи с учебой также значительна, особенно среди учеников гимназий. В муниципальных основных школах Таллинна учится более 1000, или 5% от общего числа, учащихся из других самоуправлений.

Необходимость рассматривать Таллинн как единый городской регион подчеркивается в отдельных подразделах по трем целям – «Удобное городское пространство», «Глобальный креативный город» и «Весь Таллинн в движении». Для удобного городского пространства это особенно важно в контексте центров и прилегающих развивающихся районов, а также сообщения между ними.

Количество мест жительства и рабочих мест в соседних с Таллинном волостях за последние двадцать лет увеличилось главным образом по двум причинам. Во-первых, в Таллинне не хватает домов на одну и две семьи, а также рядных домов; кроме того, цены на жилье за пределами Таллинна в среднем более выгодны. Во-вторых, крупные предприятия (производственные, складские) либо дешевле создавать за городом, либо для них важен доступ к шоссе. Поскольку спрос на частные дома по-прежнему высок, а в Таллинне недостаточно земли для их строительства, для Таллинна важно, чтобы в соседних волостях строились в основном частные, а не многоэтажные квартирные дома. Жилые дома с более чем двумя квартирами должны располагаться в центрах, где очень хорошо налажено транспортное сообщение с Таллинном. Рабочие места следует планировать как можно ближе к центрам, чтобы с ними можно было создать хорошее транспортное сообщение. Центры, в свою очередь, должны развиваться в зоне притяжения коридоров развития (как показано на карте рядом), что позволит наилучшим образом предоставлять услуги общественного транспорта.

Помимо созданной физической инфрастуктуры, важна единая зеленая сеть, потому что зеленые зоны Таллинна не могут функционировать отдельно от остальной природы Эстонии. Кроме того, единая зеленая сеть улучшит возможности для отдыха.

То, что проблемы, связанные с пространственным планированием Таллинна, не могут быть решены только с учетом Таллинна, подчеркивается и в стратегии развития Харьюского уезда:[^1] «Развитие многоцентровой структуры заселенности в наибольшей степени способствует сбалансированному развитию Харьюмаа, где упор делается на более эффективное использование инфраструктуры в существующих центрах, увеличение численности населения в центрах и соединение общественного транспорта с другими видами передвижения, что улучшает доступность услуг. Деятельность по планированию и строительству должна основываться на реальном передвижении людей, структуре заселенности, демографической ситуации, потенциале бизнеса, производственном потенциале и соответствовать принципам устойчивого развития. Таким образом, центры по предоставлению услуг действуют как сеть, а не как конкуренты. Мобильность направлена на сокращение использования личных автомобилей и перевод транспорта в регионе на экологически безопасные виды транспорта, то есть увеличение доли пешеходов, велосипедистов и общественного транспорта».

[^1] Союз самоуправлений Харьюского уезда (2019). Стратегия развития Харьюского уезда 2035+ HOL: Таллинн.

</Content>
